\thispagestyle{plain}
\index[in]{Dort an dem Üferchen}

\beginsong{Dort an dem Üferchen}[]
\beginverse
1. \chord{C}Dort an dem \chord{G}Üferchen ent\chord{a}lang dem Fluss Ka\chord{E}sanka \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{F}ein grau\chord{G}blauer \chord{C}Entrich schwamm. \\
Ref.: Heideio, \chord{G}deode, \chord{a}heideio, \chord{E}deode, \chord{F}ein grau\chord{G}blauer \chord{C}Entrich schwamm. \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{C}Dort an dem \chord{G}Üferchen ent\chord{a}lang dem Fluss Ka\chord{E}sanka \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{F}ein gar \chord{G}guter \chord{C}Bursche ging. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{C}Sieh, da kommt ein \chord{G}Reiter, \chord{a}führt ein ledig \chord{E}Pferd, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ der \chord{F}Bursch be\chord{G}händ' hi\chord{C}nauf sich schwingt. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{C}Bursch', willst du nicht \chord{G}bleiben \chord{a}bei der lieben \chord{E}Mutter \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{F}und dem \chord{G}greisen \chord{C}Vater dein? \\
\endverse

\beginverse
5. \chord{C}Sieh, ich lieb' die \chord{G}Mutter \chord{a}und den greisen \chord{E}Vater, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{F}doch die bunten \chord{G}Mützen der Ko\chord{C}saken lieb' ich mehr. \\
\endverse

\beginverse
6. \chord{C}Dort auf der \chord{G}Brücke \chord{a}steht ein \chord{E}Mädchen, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{F}Tränen \chord{G}tropfen \chord{C}in den Fluss. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
7. \chord{C}Dort an dem \chord{G}Üferchen ent\chord{a}lang dem Fluss Ka\chord{E}sanka \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{F}reiten zwei \chord{G}stolze Ko\chord{C}saken dahin. \\
\endverse

\beginverse
8. \chord{C}Dort an dem \chord{G}Üferchen ent\chord{a}lang dem Fluss Ka\chord{E}sanka \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{F}liegen zwei \chord{G}tote Ko\chord{C}saken im Gras. \\
\endverse

\begin{picture}(0,0)
\put(-20,-250){\includegraphics[width=\linewidth]{./Lieder/Bilder/enteauffluss}} 
\end{picture} 
\endsong

\begin{angaben}{0}
	Worte: utta (Gustav Kemperdick) - Weise: nach einer russ. Volksweise\\
	TS abweichender Text\\
	FA: 53 GB: 68 LB: 86 MO: 51 TS: 228
\end{angaben}
